\begin{Soln}{8.1}
Pour une plus grande précision on prendra 3 périodes et on lit $3T=\SI{60}{\milli\second}=\SI{0.06}{\second}$ On a donc $T=\SI{0.02}{\second}$\\
$f=\dfrac{1}{0.02}=\SI{50}{\hertz}$\\
$\lambda= 20 \times 0.02 = \SI{0.4}{\meter}$
\end{Soln}
\begin{Soln}{8.2}
Il faut compter l'aller et le retour, on a donc une distance réelle de $2d_{min}$ ce qui donne un temps $t=\dfrac{d}{v}=\dfrac{0.60}{343}=\SI{1.7}{\milli\second}$. C'est parfaitement le temps d'émission total d'une salve.\\
Si la durée est inférieure à $\Delta t_1$ alors l'onde revient avant que la première émission ne soit terminée et le capteur est donc en mode récepteur inactif: pas de détection.
\end{Soln}
\begin{Soln}{8.3}
On compte 2 périodes complètes en 1.6s ce qui donne $T=\SI{0.8}{\second}$.\\
$f=\dfrac{1}{0.8}= \SI{1.25}{\hertz}$\\
Le hertz correspond à un événement par seconde, ici un battement, on multiplie par 60 pour avoir en minutes : $f_{BPM} = \si{75}$bpm.
\end{Soln}
\begin{Soln}{8.4}
Ce sont des ondes sphériques et sonores, non audibles car dans le domaine des US.\\
$2d=vt = 1500 \times 0.53 = \SI{795}{\meter}$ Ce qui donne $d=\SI{397.5}{\meter}$
\end{Soln}
\begin{Soln}{8.5}
Le plus court en temps est P1, puis P3 et P2\\
La durée pour parcourir le gauche est $\Delta t_{gauche} = \Delta t_3 - \Delta t_1 = \SI{150}{\micro\second}$\\
La durée pour parcourir le droit est $\Delta t_{droit} = \Delta t_2 - \Delta t_3 = \SI{140}{\micro\second}$\\
On calcule la distance (attention à l'aller retour) $ d=0.5vt = \SI{10.5}{\centi\meter}$ pour le droit et $d_2= \SI{11.3}{\centi\meter}$ pour le gauche \\
Il y a un écart entre les deux, de là à avoir un problème ...
\end{Soln}
